% -*- coding: utf-8 -*-

\newcommand{\mcol}{\multicolumn{1}{l}{}}

\begin{table}[htbp]
  \centering

  %float
  \makebox[1.5cm]{float}
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &s&&e1&0\\ \cline{2-4}
      &e2&&f1&1\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&2\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&3\\ \cline{2-4}
    \end{tabular}
  }
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&0\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&1\\ \cline{2-4}
      &e2&&f1&2\\ \cline{2-4}
      &s&&e1&3\\ \cline{2-4}
       \end{tabular}
  }
  \\

  %double
  \makebox[1.5cm]{double}
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &s&&e1&0\\ \cline{2-4}
      &\multicolumn{2}{p{.8cm}|}{e2}&\multicolumn{1}{p{.8cm}|}{f1}&1\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&2\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&3\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f4&4\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f5&5\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f6&6\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f7&7\\ \cline{2-4}
    \end{tabular}
  }
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &\mcol&&f7&7\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f6&6\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f5&5\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f4&4\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&3\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&2\\ \cline{2-4}
      &\multicolumn{2}{p{.8cm}|}{e2}&\multicolumn{1}{p{.8cm}|}{f1}&1\\ \cline{2-4}
      &s&&e1&0\\ \cline{2-4}
       \end{tabular}
  }
  \\
  \setcounter{subtable}{0}

  %long double
  \makebox[1.5cm]{long double}
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &s&&e1&0\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&e2&1\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f1&2\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&3\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&4\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f4&5\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f5&6\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f6&7\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f7&8\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f8&9\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f9&10\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f10&11\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f11&12\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f12&13\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f13&14\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f14&15\\ \cline{2-4}
    \end{tabular}
  }
  \subtable{
    \begin{tabular}{p{.4cm}|p{.2cm}|p{.1cm}p{1.3cm}|c} \cline{2-4}
      &\mcol&&f14&0\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f13&1\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f12&2\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f11&3\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f10&4\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f9&5\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f8&6\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f7&7\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f6&8\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f5&9\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f4&10\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f3&11\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f2&12\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&f1&13\\ \cline{2-4}
      &\mcol&&e2&14\\ \cline{2-4}
      &s&&e1&15\\ \cline{2-4}
    \end{tabular}
  }
  \\

  \caption[Tamaño y ordenamiento de los tipos \acs{IDL} de punto flotante]
  {Tamaño y ordenamiento en codificaciones \fg{big endian} y
    \fg{little endian} de los tipos de datos de punto flotante de
    IDL, con y sin signo}
  \label{tab:CDR-float}

\end{table}
